婚紗相變紙紮公仔似遺照 台灣新娘嬲到震 店家反諷不懂美感構圖

明明是拍喜氣婚紗照，卻慘變陰森紙紮公仔！台灣高雄的許小姐本來開心等辦婚宴，未料近日收到婚紗店攝影師的作品，差點崩潰：型男新郎看起來像生了重病，新娘被拍成五短身材，最誇張的是，其中一張兩人眼神放空，直挺挺的站着，加上女方的大紅裙褂，讓親友批評：「好像鬼月的金童玉女紙紮，這是百年以後要用的遺照吧！」

許小姐表示，因為家人曾在高雄前金區的婚紗店拍全家福，她也決定在該店拍攝婚紗照，事前經過溝通與找樣本，攝影師都說「一切沒問題」。一套白紗加上2套自選禮服，總計20,800元新台幣（下同；約5,300港元），共拍了100多張照片。許小姐先支付14,000元，沒想到拿到照片後大傻眼，跟想像中完全不一樣。

許小姐說：「一看到金童玉女那張照片，馬上關電腦，覺得好難過，這樣的照片放在婚宴上，一定會被婆婆罵觸霉頭！」而穿上白紗的一家三口全家福照，許小姐和兒子看起來都算正常，但濃眉大眼的先生卻像是生了重病一樣。

許小姐向攝影師反映，反被諷不懂層次美感與專業構圖，對方還指摘新人不會擺甫士、表情，「我們又不是專業模特兒，而且是攝影師要求不要笑，拍照過程不斷稱讚『很好！就是要這種風格！』拍出來變成金童玉女，也不是我們願意的。」

許小姐針對與婚紗店老闆簽署單據上第六條「拍攝絕對滿意，如不滿意免費重拍」，向攝影師提出重拍要求，並願與對方分擔已付定金的一半，但老闆不接受：「不滿意是新人無理的要求，一切照單據走，若不付尾款，要走其他管道調解就調解。」台《蘋果》致電該婚紗店，接電話的店員表示攝影師目前出遊，等當事人回台再處理。

高市府主任消保官殷茂乾表示，新人與店方簽訂的婚紗攝影契約，包括照片著作權的歸屬、額外收費項目或店方口頭承諾事項，都應明文記載於簽約單等契約內，雙方要按照契約進行。此案因單據陳述「拍攝絕對滿意，如不滿意免費重拍」，新人可依此要求店方免費重拍，若有疑慮可向消保官申訴調解。

第二張

佢個妝衰姐

有時候睇到依家D新式婚紗相
老豆老母N年前影個輯都靚過佢
起碼舊時影樓會認真幫你執正個樣

第二張正

有BB個張我覺得正常普通, 係咪我口味有問題

個老公幾靚仔, 第三張仲有啲似蘇志燮
其實女仔通常鍾意婚紗相嘅校到文青、透明感同粉嫩咁,
唔會鍾意冷調同深色

奉子成婚？

其實個格仔係邊個幫BB打上去

你的樣子如何

第3張點影到咁短

因為以前啲攝影師識分自己係搞藝術定做攝影
做攝影係交出客人想要嘅相，搞藝術係俾自己嘅風格/創意
但依家好多新一輩做攝影成日當自己做攝影師要有自己風格，但又唔諗下自已啲風格有幾騎呢
唔當近幾年啲婚紗相成日出事咩

附近唔多人唔影果啲先正
玩眼力遊戲咁
真係眾裡尋他千百度